**Vytvořte vertex a index buffer pro uložení geometrie tělesa založené na síti trojúhelníků – grid. Vyzkoušejte implementaci gridu pomoci 
triangle stripu. Model zobrazte ve formě hran i vyplněných ploch**


**Vytvářená tělesa definujte pomocí parametrických funkcí uvedených například na následujících odkazech. http://www.math.uri.edu/~bkaskosz/flashmo/tools/parsur/ http://www.math.uri.edu/~bkaskosz/flashmo/tools/sphplot/ http://www.math.uri.edu/~bkaskosz/flashmo/tools/cylin/ (Implementujte alespoň 6 funkcí, dvě v kartézských, dvě ve sférických a dvě v cylindrických souřadnicích. Vždy jedna může být použita z 
uvedených stránek a druhou „pěknou“ navrhněte. Výpočet geometrie zobrazovaných těles (souřadnic vrcholů) i přepočet na zvolený souřadnicový 
systém bude prováděn vertexovým programem!)**

**Alespoň jednu z funkcí modifikujte v čase pomocí uniform proměnné.**

**Vytvořte vhodné pixelové programy pro zobrazení povrchu těles znázorňující barevně pozici~~ (souřadnici xyz, hloubku), ~~barvu~~, texturu, normálu a 
souřadnice do textury. **********************Vhodné pro debugování.**

**Vytvořte vertexový a pixelový program pro zobrazení texturovaného osvětleného povrchu pomoci Blinn-Phong osvětlovacího 
modelu, všechny složky.** Předpokládejte reflektorový zdroj světla a útlum prostředí. Implementujte hladký přechod na okraji reflektorového 
světla. Pozici zdroje světla ve scéně znázorněte.

**Pozorovatele ovládejte pomocí kamery myší a WSAD.**

**Umožněte nastavení ortogonální i perspektivní projekce.**

**Na vhodných tělesech znázorněte rozdíl mezi výpočtem osvětlení per vertex a per pixel.**

Implementujte metodu pro výpočet vržených stínů ShadowMaps. Uvažujte alespoň jeden pohybující se zdroj světla a dvě různá zároveň zobrazená 
tělesa. Alespoň jedno těleso se musí pohybovat. Pro znázornění vržených stínu vykreslete rovinnou podložku s vypočteným osvětlením.

